\documentclass[12pt]{scrartcl} %% Die Formatvorlage Artikel
\title{Mein erstes LaTeX File} %% Der Titel
\author{Ich}
\date{} % Löschen, um das heutige Datum zu nehmen

\usepackage{fontspec}
\setmainfont{Palatino}
\setsansfont[Scale=MatchLowercase]{Verdana}

\usepackage{polyglossia}
\setdefaultlanguage{german}

\usepackage{verse}

\usepackage{lipsum}

%% Hier geht das eigentliche Dokument los
\begin{document}
\maketitle %% Erzeugt den Titel
\tableofcontents %% Erzeugt das Inhaltsverzeichnis

\section{Ein Kapitel} %% Gliederung
\subsection{Ein Gedicht}
Man kann hier auch Gedichte schreiben, dieses ist eines von Ringelnatz. Das steht hier nur, damit etwas mehr Text ist und man den Unterschied zu normalem Text sieht.
\poemtitle{Der Bumerang} % Kommando mit * vershen, wenn man keinen Eintrag im Inhaltsverzeichnis mag
\settowidth{\versewidth}{Publikum -- noch stundenlang --}
\begin{verse}[\versewidth]
\begin{altverse}
War einmal ein Bumerang;\\
War ein Weniges zu lang.\\
Bumerang flog ein Stück,\\
Aber kam nicht mehr zurück.\\
Publikum -- noch stundenlang --\\
Wartete auf Bumerang.
\end{altverse}
\end{verse}

\section{Noch ein Kapitel}
\lipsum
\end{document}